<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator>
  <link href="/blog/tag/tea/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/blog/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2023-11-19T23:48:53+08:00</updated>
  <id>/blog/tag/tea/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Fumitsuki’s magic box | </title>
  

  
    <subtitle>keep calm and eat eight Plates.</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">2023 南港茶酒咖啡展紀行</title>
      <link href="/blog/int-coffee-expo-2023" rel="alternate" type="text/html" title="2023 南港茶酒咖啡展紀行" />
      <published>2023-11-19T04:00:00+08:00</published>
      <updated>2023-11-19T04:00:00+08:00</updated>
      <id>/blog/int-coffee-expo-2023</id>
      <content type="html" xml:base="/blog/int-coffee-expo-2023">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/assets/images/2023-coffee-expo1.jpg&quot; alt=&quot;戰利品&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忘記我第一年去茶酒咖啡展是哪一年的事情（似乎是 2017 年的樣子），應該是因為公館 1:12 咖啡的老闆的推薦才去茶酒咖啡展逛逛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前幾年去的時候發生了各式各樣有趣的事情，在圓石攤位瘋狂蹭翡翠莊園藝妓跟 Ninety plus，買了麻布工坊用咖啡麻袋做的包包，體驗到杯測活動，遇到藝妓村莊園主…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外這幾年前前後後也添購了好多設備，在咖啡展搬了定溫壺跟小富士回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，也看著台灣精品咖啡區冒出，現在發展得越來越大。以前說到台灣精品咖啡大家只知道鄒築園，到現在阿里山山脈東西南北都有實力強大的咖啡莊園，用絕妙的風味擄獲大家的心。而各縣市也都開始有越來越大的咖啡種植面積。今年也發現越來越多莊園都有藝伎種植，大部分現在風味都還是太過稚嫩青澀，接下來也會越來越好喝。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;咖啡展&quot;&gt;咖啡展&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以往展場都只有在一館兩層樓，這次規模更大了，一二館都有展場分佈，咖啡展直接佔據二館的一樓跟四樓。感覺台灣咖啡發展得越加蓬勃成熟了，但也小小的擔心未來是不是會有衰退期的到來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/assets/images/2023-coffee-expo2.png&quot; alt=&quot;咖啡展四樓樓層簡介&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上一開始先直衝四樓台灣咖啡區，喝到很喜歡的是台南東山的大鋤花間，除此之外還有印象深刻，並且一直推銷朋友喝喝的科子林！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科子林的 SL34 水洗跟 SL34 日曬都很棒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/assets/images/2023-coffee-expo3.jpg&quot; alt=&quot;科子林咖啡莊園攤位&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來有買青葉的蜜處理，覺得想要來點甜感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接著逛逛看看非台灣產區的咖啡豆，這次第一次看到彰化的簡豆咖啡，試喝了墨西哥阿里歐（我應該沒記錯 🤔）是很棒的熱帶水果風味，聽老闆說沖泡已經拉到 1:18 了，卻還是濃郁水果味襲來，可感其味道之強烈。很少喝到墨西哥咖啡，這也是令我印象深刻的一隻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午午餐吃可可區的巧克哈克做的咖哩牛腩飯。可能因為咖哩加了巧克力，比較沒有辛辣的味道，只留下香料的氣味。巧克力料理蠻有趣的呢。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;茶業展&quot;&gt;茶業展&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;下午到一館買了茶葉跟茶具。雖然身為每天都必須喝茶才會感到心神安寧的族群，但我沒什麼跟茶莊買過茶。茶業展的攤位每攤前面都是可以坐下來聊天的座位，反而讓我覺得有點卻步XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鼓起勇氣（？）到攤位上是著品茶買茶，發現我還真的不知道該怎麼買茶XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你要買什麼價位的，你要一斤 500 還是一斤 2000 我們都有。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一斤？一斤是多少我一點概念也沒有XD 後來回去才回想起來一台斤是 600 克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我指著桌上的茶葉包裝：「我要像這種的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「喔，那是四兩。」老闆說道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩？兩又是什麼？頓時腦袋一片空白。回去想想成語「半斤八兩」似乎是個一斤 = 十六兩的提示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你是要送禮還是自己喝？平常在喝哪一種的茶？」老闆繼續問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只知道我家好像有一些東方美人、一些包種，還有一些杉林溪烏龍等等，我都會喝。這次想買那種清香、口感比較淡比較甘甜的高山茶，卻不知道怎麼回答他才不會貽笑大方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在另一間製茶廠試茶的時候也是腦袋一片空白、講得支支吾吾，老闆還忍不住問我你是不是學生嗎，總覺得行為舉止很青澀呀。看著旁邊來試茶的另一個客人，好像很有經驗的樣子，看起來更知道關於茶要問些什麼，像是這是冬茶嗎、海拔多少…我喝茶的時候也是沒在注意這些。頓時覺得我還是來做點功課好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，從來沒有買過茶壺的我，買了第一把手捏柴燒茶壺，是個有點南瓜又有點茶壺的形狀。老師其實做了很多惟妙惟肖的仿生茶具，但我有點想說怎麼捨得拿來用，要是縫縫沒洗乾淨生細菌我會哭吧，所以第一把壺還是買了比較樸素的款式。壺蓋的密合度做得很好，唯一小困擾是茶壺在很滿的時候倒茶還是會壺嘴流口水（這是不是很難避免呀）但整體來說感覺都很棒。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他部分&quot;&gt;其他部分&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;二館的 1 樓跟 4 樓之間的移動，除了外側手扶梯以外，還有開放展場內搭乘貨梯。貨梯好大，感覺可以停個兩輛一般轎車。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在歐客佬看到要價 8888 台幣的翡翠莊園競標藝妓生豆禮盒，真是高級夢幻逸品呀。另外歐客佬攤位賣的可頌超香超誘人，雖然沒有不小心敗下去，但覺得香氣太邪惡逼人了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在四樓是喝到無乳糖鮮奶，覺得相當好喝，馬上被圈粉。雖然攤位上的人說全聯也買得到，但我在全聯一次也沒看過，是我家附近的全聯太小間嗎？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;這次也試吃了台灣巧克力，覺得非常好吃，像水果的酸味和以往吃過得巧克力都不同。以前吃的巧克力都是 % 數越高越苦，台灣巧克力卻是 % 數越高越有酸味。這次還有吃到咖啡展主題的咖啡巧克力，非常特別。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;友人 aka. 京都念慈菴大戶好像買到銷售人員龍心大悅（咦） 拿到小山一樣多的試吃包跟許多華國美學美感的月曆，我也被硬塞了幾個。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;逛展心滿意足，期待著明年茶酒咖啡展的到來。&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>文月</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="coffee" />
      
        <category term="tea" />
      

      
        <summary type="html">前言</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
